# Chinese translations for PACKAGE package
# Copyright (C) 2015 Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# Automatically generated, 2015.
# Boyuan Yang <073plan@gmail.com>, 2015, 2016, 2017, 2020.
# Darcy Shen <sadhen@zoho.com>, 2015.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: 2020-05-08 19:39-0400\n"
"PO-Revision-Date: 2020-05-08 23:36-0400\n"
"Last-Translator: Boyuan Yang <073plan@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese <i18n-zh@googlegroups.com>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Lokalize 19.12.0\n"

#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/touch.1:2
#, no-wrap
msgid "TOUCH"
msgstr "TOUCH"

#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/touch.1:2
#, no-wrap
#| msgid "March 2015"
msgid "March 2020"
msgstr "2020年三月"

#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/touch.1:2
#, no-wrap
#| msgid "GNU coreutils 8.28"
msgid "GNU coreutils 8.32"
msgstr "GNU coreutils 8.32"

#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/touch.1:2
#, no-wrap
msgid "User Commands"
msgstr "用户命令"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/touch.1:3
#, no-wrap
msgid "NAME"
msgstr "名称"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/touch.1:5
msgid "touch - change file timestamps"
msgstr "touch - 改变文件时间戳"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/touch.1:5
#, no-wrap
msgid "SYNOPSIS"
msgstr "概述"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/touch.1:8
msgid "B<touch> [I<\\,OPTION\\/>]... I<\\,FILE\\/>..."
msgstr "B<touch> [I<\\,选项\\/>]... I<\\,文件列表\\/>..."

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/touch.1:8
#, no-wrap
msgid "DESCRIPTION"
msgstr "描述"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/touch.1:12
msgid ""
"Update the access and modification times of each FILE to the current time."
msgstr "将每个文件的访问时间和修改时间更新为当前时间。"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/touch.1:15
msgid ""
"A FILE argument that does not exist is created empty, unless B<-c> or B<-h> "
"is supplied."
msgstr "除非提供了 B<-c> 或 B<-h> 参数，否则程序会在文件不存在时创建一个空文件。"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/touch.1:18
msgid ""
"A FILE argument string of - is handled specially and causes touch to change "
"the times of the file associated with standard output."
msgstr ""
"如果文件列表参数中有连字符“-”，它将被 touch 特别处理，并更改与标准输出相关联"
"的文件的相应时间信息。"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/touch.1:20
msgid ""
"Mandatory arguments to long options are mandatory for short options too."
msgstr "必选参数对长短选项同时适用。"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/touch.1:20
#, no-wrap
msgid "B<-a>"
msgstr "B<-a>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/touch.1:23
msgid "change only the access time"
msgstr "仅更改文件访问时间"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/touch.1:23
#, no-wrap
msgid "B<-c>, B<--no-create>"
msgstr "B<-c>, B<--no-create>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/touch.1:26
msgid "do not create any files"
msgstr "不要创建任何文件"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/touch.1:26
#, no-wrap
msgid "B<-d>, B<--date>=I<\\,STRING\\/>"
msgstr "B<-d>, B<--date>=I<\\,字符串\\/>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/touch.1:29
msgid "parse STRING and use it instead of current time"
msgstr "使用指定字符串所表示的时间而非当前时间"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/touch.1:29
#, no-wrap
msgid "B<-f>"
msgstr "B<-f>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/touch.1:32
msgid "(ignored)"
msgstr "（被忽略的选项）"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/touch.1:32
#, no-wrap
msgid "B<-h>, B<--no-dereference>"
msgstr "B<-h>, B<--no-dereference>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/touch.1:37
msgid ""
"affect each symbolic link instead of any referenced file (useful only on "
"systems that can change the timestamps of a symlink)"
msgstr "影响所有符号链接而非被引用的文件（仅在能够更改符号链接的时间戳的系统上有用）"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/touch.1:37
#, no-wrap
msgid "B<-m>"
msgstr "B<-m>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/touch.1:40
msgid "change only the modification time"
msgstr "仅更改文件修改时间"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/touch.1:40
#, no-wrap
msgid "B<-r>, B<--reference>=I<\\,FILE\\/>"
msgstr "B<-r>, B<--reference>=I<\\,文件\\/>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/touch.1:43
msgid "use this file's times instead of current time"
msgstr "使用指定文件的时间代替当前时间"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/touch.1:43
#, no-wrap
msgid "B<-t> STAMP"
msgstr "B<-t> STAMP"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/touch.1:46
msgid "use [[CC]YY]MMDDhhmm[.ss] instead of current time"
msgstr "使用 [[CC]YY]MMDDhhmm[.ss] 代替当前时间"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/touch.1:46
#, no-wrap
msgid "B<--time>=I<\\,WORD\\/>"
msgstr "B<--time>=I<\\,关键字\\/>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/touch.1:51
msgid ""
"change the specified time: WORD is access, atime, or use: equivalent to B<-"
"a> WORD is modify or mtime: equivalent to B<-m>"
msgstr ""
"改变文件的指定时间：若关键字是 access，atime 或 use，则等同于 B<-a>；若关键字"
"是 modify 或 mtime，则等同于 B<-m>"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/touch.1:51
#, no-wrap
msgid "B<--help>"
msgstr "B<--help>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/touch.1:54
msgid "display this help and exit"
msgstr "显示此帮助信息并退出"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/touch.1:54
#, no-wrap
msgid "B<--version>"
msgstr "B<--version>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/touch.1:57
msgid "output version information and exit"
msgstr "显示版本信息并退出"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/touch.1:59
msgid ""
"Note that the B<-d> and B<-t> options accept different time-date formats."
msgstr "请注意 B<-d> 和 B<-t> 选项接受的时间-日期格式有所不同。"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/touch.1:59
#, no-wrap
msgid "DATE STRING"
msgstr "日期字符串"

#.  NOTE: keep this paragraph in sync with the one in date.x
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/touch.1:68
msgid ""
"The --date=STRING is a mostly free format human readable date string such as "
"\"Sun, 29 Feb 2004 16:21:42 -0800\" or \"2004-02-29 16:21:42\" or even "
"\"next Thursday\".  A date string may contain items indicating calendar "
"date, time of day, time zone, day of week, relative time, relative date, and "
"numbers.  An empty string indicates the beginning of the day.  The date "
"string format is more complex than is easily documented here but is fully "
"described in the info documentation."
msgstr ""
"“--date=字符串”选项中的的字符串可以是人类易于理解阅读的日期字符串，例如 "
"\"Sun, 29 Feb 2004 16:21:42 -0800\" 或 \"2004-02-29 16:21:42\"，甚至可以是 "
"\"next Thursday\"。一个日期字符串可能包含表示日历日期、一日中的具体时间、时"
"区、星期、相对时间、相对日期和数字的信息。一个空字符串表示当日的起始。日期字"
"符串的具体格式较为复杂，在手册页中难以简单描述清楚，但是您可以在 info 文档中"
"找到完整内容。"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/touch.1:68
#, no-wrap
msgid "AUTHOR"
msgstr "作者"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/touch.1:71
msgid ""
"Written by Paul Rubin, Arnold Robbins, Jim Kingdon, David MacKenzie, and "
"Randy Smith."
msgstr ""
"由 Paul Rubin, Arnold Robbins, Jim Kingdon David MacKenzie 和 Randy Smith 编"
"写。"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/touch.1:71
#, no-wrap
msgid "REPORTING BUGS"
msgstr "报告错误"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/touch.1:73
#| msgid ""
#| "GNU coreutils online help: E<lt>http://www.gnu.org/software/coreutils/"
#| "E<gt>"
msgid ""
"GNU coreutils online help: E<lt>https://www.gnu.org/software/coreutils/E<gt>"
msgstr "GNU coreutils 的在线帮助： E<lt>https://www.gnu.org/software/coreutils/E<gt>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/touch.1:75
#| msgid ""
#| "Report touch translation bugs to E<lt>http://translationproject.org/team/"
#| "E<gt>"
msgid ""
"Report any translation bugs to E<lt>https://translationproject.org/team/E<gt>"
msgstr "请向 E<lt>https://translationproject.org/team/zh_CN.htmlE<gt> 报告翻译错误。"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/touch.1:75
#, no-wrap
msgid "COPYRIGHT"
msgstr "版权"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/touch.1:78
#| msgid ""
#| "Copyright \\(co 2017 Free Software Foundation, Inc.  License GPLv3+: GNU "
#| "GPL version 3 or later E<lt>http://gnu.org/licenses/gpl.htmlE<gt>."
msgid ""
"Copyright \\(co 2020 Free Software Foundation, Inc.  License GPLv3+: GNU GPL "
"version 3 or later E<lt>https://gnu.org/licenses/gpl.htmlE<gt>."
msgstr ""
"Copyright \\(co 2020 Free Software Foundation, Inc.  License GPLv3+: GNU GPL "
"version 3 or later E<lt>https://gnu.org/licenses/gpl.htmlE<gt>."

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/touch.1:81
msgid ""
"This is free software: you are free to change and redistribute it.  There is "
"NO WARRANTY, to the extent permitted by law."
msgstr ""
"This is free software: you are free to change and redistribute it.  There is "
"NO WARRANTY, to the extent permitted by law."

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/touch.1:81
#, no-wrap
msgid "SEE ALSO"
msgstr "参见"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/touch.1:83
#| msgid ""
#| "Full documentation at: E<lt>http://www.gnu.org/software/coreutils/"
#| "touchE<gt>"
msgid ""
"Full documentation E<lt>https://www.gnu.org/software/coreutils/touchE<gt>"
msgstr "完整文档请见： E<lt>https://www.gnu.org/software/coreutils/touchE<gt>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/touch.1:84
msgid "or available locally via: info \\(aq(coreutils) touch invocation\\(aq"
msgstr "或者在本地使用： info \\(aq(coreutils) touch invocation\\(aq"

#~ msgid "October 2017"
#~ msgstr "2017年10月"

#~ msgid "January 2017"
#~ msgstr "2017年1月"
